<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
    <title>Analog Blog</title>
    <link href="https://Jblack249.github.io/feed.xml" rel="self" />
    <link href="https://Jblack249.github.io" />
    <updated>2025-07-26T22:33:25+02:00</updated>
    <author>
        <name>Analog</name>
    </author>
    <id>https://Jblack249.github.io</id>

    <entry>
        <title>Meinungsfreiheit in Kriegszeiten: Wer widerspricht, der lügt</title>
        <author>
            <name>Analog</name>
        </author>
        <link href="https://Jblack249.github.io/meinungsfreiheit-in-kriegszeiten/"/>
        <id>https://Jblack249.github.io/meinungsfreiheit-in-kriegszeiten/</id>
        <media:content url="https://Jblack249.github.io/media/posts/2/war_graffiti.jpg" medium="image" />
            <category term="Wehrpflicht"/>
            <category term="Meinungsfreiheit"/>
            <category term="Krieg"/>
            <category term="Frieden"/>
            <category term="Freiheit"/>
            <category term="Bundeswehr"/>

        <updated>2025-07-05T11:06:44+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://Jblack249.github.io/media/posts/2/war_graffiti.jpg" alt="Anti-Krieg Graffiti" />
                    Die neue Kriegsrhetorik Aktuell finde ich, dass man schnell den Eindruck kriegen kann, dass Deutschland sich aktiv auf einen Kriegsbeitritt vorbereitet. Glaubt man den so genannten Leitmedien, dann sollte man sich jetzt auf das schlimmste vorbereiten und vor allem Männer sollten sich drauf einstellen, bald&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://Jblack249.github.io/media/posts/2/war_graffiti.jpg" class="type:primaryImage" alt="Anti-Krieg Graffiti" /></p>
                
    <h2 id="die-neue-kriegsrhetorik">
      Die neue Kriegsrhetorik
    </h2>

  <p>
    Aktuell finde ich, dass man schnell den Eindruck kriegen kann, dass Deutschland sich aktiv auf einen Kriegsbeitritt vorbereitet. Glaubt man den so genannten Leitmedien, dann sollte man sich jetzt auf das schlimmste vorbereiten und vor allem Männer sollten sich drauf einstellen, bald das Land verteidigen zu müssen. Ich finde das <strong>äußerst bedenklich</strong>.
  </p>

  <p>
    Für eine bessere Einordnung der aktuellen Wehrpflichtdebatte, machen wir mal eine kleine Zeitreise in die Vergangenheit. Wir befinden uns im Februar 2022. Russland hat gerade seinen Angriffskrieg gegen die Ukraine gestartet mit der Bezeichnung "Militärische Spezialoperation". Ich kann mich genau an den Morgen erinnern. Ich bin aufgewacht, schaute auf mein Handy. Mehrere ungelesene Nachrichten. Darunter waren welche von einem guten Freund und meinem Vater. Der Freund schrieb: "Oh nein, er hat es wirklich getan. Schau mal was gerade passiert.....". Mein Vater schrieb ganz trocken: "Guck dir mal die Nachrichten an.". Mir war sofort klar, was geschehen ist.
  </p>

  <p>
    In Europa hat leider wieder ein Krieg begonnen, diesmal in der Ukraine. Was war das besondere für mich? Ich bin Ex-Soldat. Zu dem Zeitpunkt war ich noch aktiv und hatte noch ein halbes Jahr Dienstzeit zu leisten. Ich übertreibe nicht, wenn ich jetzt schreibe, dass mir das Blut in den Adern gefror. Immerhin wusste keiner was als nächstes passiert. Ich hatte kein Interesse daran, sinnlos für einen Krieg mein Leben zu riskieren. Plötzlich bekamen wir Soldaten den , wir sollen ab sofort unsere gesamte Ausrüstung in der Kaserne lagern für den Ernstfall. So etwas habe ich vorher noch NIE gehört.
  </p>

  <p>
    Aber damit nicht genug. Ich kann mich an Medienbeiträge erinnern, die in etwa folgenden Laut hatten: "Kommt jetzt die Wehrpflicht zurück?" oder "Wird die Bundeswehr jetzt Reservisten einziehen?". Auch in meinem persönlichem Umfeld wurde ich gefragt, ob ich bald in die Ukraine muss. Das war kein gutes Gefühl. Es kam Gott sei Dank anders. Deutschland ist noch nicht in einen Krieg verwickelt worden und ich konnte das Militär im Juni 2022 verlassen. Aber seit diesem Tag hat sich der Ton zum Thema Krieg und Wehrpflicht deutlich verschärft.
  </p>

    <h2 id="irrefuehrende-werbung-in-der-medienpraesenz">
      Irreführende Werbung in der Medienpräsenz
    </h2>

  <p>
    Nun kann man von der aktuellen militärischen Situation halten was man möchte. Es gibt Konflikte, Deutschland ist in der NATO. Sollte Russland sich dazu entschließen z.B. auch im Baltikum anzugreifen, dann ist Deutschland dazu verpflichtet militärisch Beistand zu leisten. Das heißt, dass deutsche Soldaten im Krieg gegen Russland kämpfen und sterben müssten. Das ist erst einmal Fakt und wenn man sich freiwillig entschließt, Soldat zu werden, überlegt man sich das vorher.
  </p>

  <p>
    Oder etwa nicht? Aktuell beobachte ich in sozialen Medien, Werbeanzeigen und sogar in der Werbung bevor die Kinofilme starten Werbespots der Bundeswehr. Diese Werbespots zeigen dann oft junge Soldaten in ihrem Beruf und sie erzählen, was ihnen daran gefällt. Werbung zu machen für Personalgewinnung ist an sich erstmal nichts was man verurteilen müsste. Jedoch handelt es sich hier um eine Armee, die bald in einem aktiven Konflikt beteiligt sein könnte. Es geht hier um Leben und Tod.
  </p>

  <p>
    Hier einmal ein Zitat von einem meiner Ausbilder in der Grundausbildung 2014:<strong> "</strong><strong>Wir bilden euch hier zu Instrumenten des Todes aus</strong>. <strong>Euch sollte klar sein, was wir euch hier beibringen."</strong>. Eine sehr ehrliche Ansage, die ich sehr schätze. In der Werbung der Bundeswehr bekommt man allerdings viel mehr den Eindruck, es gehe hier um normale Jobs. Das ist nicht der Fall. Und das sollte meiner Meinung nach auch nach außen deutlicher benannt werden. Ich habe mich mal mit einer Frau, die für die Bundeswehr bei einem Messestand geworben hat, unterhalten. Sie nannte als Argument für einen Eintritt das gute Gehalt. Ja, finanziell hat man viele Vorteile in der Armee. Aber nochmal: <strong>Es geht um Leben und Tod</strong>. Geld kann einen toten Menschen nicht ersetzen.
  </p>

    <h2 id="kritisches-hinterfragen-ist-nicht-zielfuehrend">
      Kritisches Hinterfragen ist nicht zielführend
    </h2>

  <p>
    Ich beobachte im Diskurs zur Wehrpflicht eine ähnliche Situation wie in der Corona Pandemie. Zu Zeiten der Pandemie wurde sehr oft für die Impfung gegen das Coronavirus "geworben". Das geschah z.B. in Talkshows, Zeitungsartikeln, Socia Media. Nutzer haben auf sozialen Plattformen sogar ihr Profilbild mit einer Spritze versehen. Man konnte also sehen, dass sie geimpft sind.&nbsp;Allerdings gab es auch Leute, die auf die Straße gegangen sind, gegen Corona-Maßnahmen und gegen eine Impfpflicht demonstriert haben. Diese wurden unter anderem öffentlich von Politikern als "Covidioten" bezeichnet.
  </p>

  <p>
    Eine ähnliche Entwicklung ist aktuell zu sehen. Ich beobachte, dass man sich zwar in jede Richtung äußern kann, aber fast alle Politiker in Deutschland, die etwas zu sagen haben, wollen die Wehrpflicht.&nbsp; Wir müssen uns auf einen Angriff von Putin vorbereiten, dafür gibt es einfach keine Alternative. Friedensverhandlungen sind nicht möglich und nicht von Interesse für Russland. Wer das nicht erkennt, könnte als Putinversteher durchgehen. Ein Beispiel gefällig? Altkanzler Gerhard Schröder. Ich will hier nicht alles gutreden, was er getan hat. Allerdings spricht er sich dafür aus, zumindest den Kontakt mit Russland zu halten und das Gespräch zu suchen. Als Dank dafür würde die SPD ihn am liebsten aus der Partei ausschließen.
  </p>

  <p>
    In einem privaten Gespräch sagte mir eine Person vor kurzem, dass ja irgendjemand das Land verteidigen muss. Wie wäre es, wenn man sich politisch dafür einsetzt, dass diese Situation<strong> unter keinen Umständen</strong> eintritt? Sollte es nicht der Wille aller Menschen sein, in Frieden zu leben? Ich glaube tatsächlich, dass es der Wille der meisten Menschen ist. Der Menschen, aber nicht der von Politikern und auch nicht der von Rüstungskonzernen. Warum sonst hat die Bundeswehr mit Personalmangel zu kämpfen? An den Einstiegsvoraussetzungen kann es nicht liegen.&nbsp;
  </p>

    <h2 id="freie-meinung-ohne-konsequenzen">
      Freie Meinung ohne Konsequenzen
    </h2>

  <p>
    Nun kann sich jeder zum Thema Wehrpflicht und Bundeswehr äußern wie er möchte, wir haben ja das Recht auf freie Meinungsäußerung. Problematisch wird es, wenn die eigene Meinung Konsequenzen hat. Ich habe in vielen privaten Gesprächen mitbekommen, dass Menschen ihre Meinung z.B. am Arbeitsplatz für sich behalten um keine Probleme zu bekommen. Es kommt natürlich immer auch ein bisschen darauf an, in welchem Ton man sich äußert. Ich finde einfach, dass man weltweit eine gesunde Diskussionskultur haben sollte. Das bedeutet, dass jeder in einem <strong>respektvollen</strong> Ton seine Meinung äußern kann, ohne Konsequenzen befürchten zu müssen. Situationen wie die Corona Pandemie haben gezeigt, dass die eigene Meinung und der eigene Umgang mit gesellschaftlich brisanten Themen harte Konsequenzen für einzelne Menschen haben kann. Die Impfpflicht in einzelnen Berufen wie der Pflege oder Bundeswehr haben dafür gesorgt, das Menschen ihren Arbeitsplatz wegen der Missachtung dieser Pflichten verloren haben.
  </p>

    <h2 id="fazit">
      Fazit
    </h2>

  <p>
    Der Nachwuchsbedarf der Bundeswehr sollte nicht dazu führen, dass Männer (Frauen unterliegen nicht der Wehrpflicht) zum Wehrdienst gezwungen werden. Glücklicherweise gab es schon zu Zeiten der Wehrpflicht die Möglichkeit den Kriegsdienst zu verweigern und das funktioniert in Deutschland auch. Ich bin froh, in einer liberalen Demokratie wie Deutschland die Option der Verweigerung zu haben. Und umso mehr hoffe ich, dass das auch so bleibt. Denn aufgrund der steigenden internationalen Spannungen, kann ich mir sehr gut vorstellen, dass die Politik die Gesetze auch einfach ändert und das eine Verweigerung dann schwieriger wird.&nbsp;
  </p>

  <p>
    
  </p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Warum Social Media ein Problem für Fotografen ist</title>
        <author>
            <name>Analog</name>
        </author>
        <link href="https://Jblack249.github.io/fotograf-social-media/"/>
        <id>https://Jblack249.github.io/fotograf-social-media/</id>
        <media:content url="https://Jblack249.github.io/media/posts/1/smoke_graffiti.jpg" medium="image" />
            <category term="Social Media"/>
            <category term="Kunst"/>
            <category term="Freiheit"/>
            <category term="Fotografie"/>

        <updated>2025-07-05T11:06:26+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://Jblack249.github.io/media/posts/1/smoke_graffiti.jpg" alt="Graffiti" />
                    Vor 2 Jahren habe ich mich zum ersten Mal etwas professioneller mit der Fotografie beschäftigt. Ich habe in meiner Ausbildung ein Semester Unterricht darin bekommen und hatte auch echt Spaß dran. Wir haben dort jede Woche mit der Kamera gearbeitet und zum Abschluss gab's ein&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://Jblack249.github.io/media/posts/1/smoke_graffiti.jpg" class="type:primaryImage" alt="Graffiti" /></p>
                <p>Vor 2 Jahren habe ich mich zum ersten Mal etwas professioneller mit der Fotografie beschäftigt. Ich habe in meiner Ausbildung ein Semester Unterricht darin bekommen und hatte auch echt Spaß dran. Wir haben dort jede Woche mit der Kamera gearbeitet und zum Abschluss gab's ein Projekt, tolle Sache und das hat richtig Spaß gemacht. Relativ schnell hab ich mich für den Künstler schlechthin gehalten wenn man es jetzt mal übertrieben ausdrückt, ich bin auch oft zum Fotografieren rausgefahren, auch in andere Städte wie Berlin oder Dortmund. Das war eine total inspirative, befreiende und kreative Erfahrung. Ich kann es nur jedem empfehlen einfach mal loszugehen, nach Motiven zu schauen und zu experimentieren. Langfristig wird man mit jedem weiteren Foto ein besserer Fotograf.</p>
<p>Eine Sache, die dann schnell dazu kam, war Social Media. Ich wollte gerne zeigen was für viele tolle Bilder ich schieße und ich war mir sicher, das das andere Menschen interessieren wird. Also habe ich mich erstmal auf Instagram eingeloggt, mein Konto auf den Business Modus umgestellt, Videos geguckt wie man sein Profil optimiert und so weiter. Und dann regelmäßig gepostet. Rate mal was passiert ist. Nicht besonders viel! Ein paar Likes hier, da und da auch mal ein Kommentar. Aber die große Karriere kam erstmal nicht. Es ist jetzt auch nicht so, dass ich das erwartet hätte. Aber ich musste einfach schnell feststellen, dass ich und mein Content nicht interessant für andere, fremde Leute bin. Und das ist auch der Punkt.</p>
<h2>Warum gehen Menschen auf Social Media?</h2>
<p>Bei den Kurzvideoplattformen, zu denen seit vielen Jahren auch Instagram zählt, ist es klar, dass die Leute auch kurze Clips sehen wollen. Entweder Unterhaltung oder Nutzen. Schnelle, kurzfristige Befriedigung der Bedürfnisse, oft auch nur Ablenkung vom Alltag. Plattformen wie Instagram sind wie das Fernsehen früher, nur eben auf dem Smartphone, deutlich interaktiver, schneller, reizüberfluteter. Und mit deutlich mehr Content, der oft auf die Nutzer zugeschnitten wird und der meistens nicht länger als 3 Sekunden Aufmerksamkeit erhält.</p>
<p>Die Kombination von Unterhaltungs- und Informationsbedürfnissen mit Plattformen die kurzlebigen Content anbieten, sorgt dafür, dass die Nutzer dort gehalten werden. Man will immer auf dem neusten Stand sein, neue Rezepte entdecken, was macht mein Lieblingsinfluencer, die Liste kann ewig fortgeführt werden. Der Grund warum die Leute so viel Zeit auf Social Media verbringen, liegt meiner Meinung nach darin, dass sie nicht wirklich abschalten können oder wollen. Es ist mittlerweile auch einfach eine Gewohnheit geworden. Eventuell kommt noch dazu, dass Freunde und Familienmitglieder dort angemeldet sind und man sich dort auch noch austauscht. Diese Entwicklung beobachte ich mit Bedauern, da dadurch klassische Formate wie die Fotografie weniger Beachtung bekommen. Andererseits können Influencer mit ihrem Content auch dafür sorgen, dass Leute sich mehr mit Fotografie oder Kunst beschäftigen. Aber das meiste ist halt einfach nur Konsum.</p>
<h2>Likes, Algorithmen und verlorene Zeit</h2>
<p>Nun nochmal zurück zu meinen eigenen Erfahrungen auf Social Media. Ich habe die besseren Zeiten für Fotografen auf Instagram wohl leider verpasst, war die Plattform doch früher mehr auf Fotografien ausgelegt. Heute dreht sich Instagram mehr um Reels, Trends und Algorithmen. Wer da nicht mitzieht, der kann aufhören oder braucht gar nicht erst anzufangen. Anstatt mich darauf zu konzentrieren mehr Bilder zu machen und meine Fähigkeiten im Fotografieren und Bearbeiten zu verbessern, habe ich mich damit beschäftigt, Content auf Instagram zu konsumieren, der mir zu mehr Reichweite verhelfen sollte. Ich wollte den Algorithmus verstehen und "knacken".Hat es mir was gebracht? Nein. Habe ich Zeit mit den ganzen Kurzvideos verschwendet? Definitiv. Nicht nur das. Ich habe sogar Geld in Werbeanzeigen gesteckt um mehr Reichweite zu kriegen, was auch ein kompletter Verlust war und außer ein paar Klicks keinen weiteren Nutzen hatte. Also habe ich am Ende Zeit und Geld verloren nur für ein bisschen Aufmerksamkeit, die mir nicht einmal was gebracht hat. </p>
<h2>Kunstfreiheit vs Reichweite</h2>
<p>Ich sage jetzt nicht, dass Social Media komplett quatsch ist und dass es da nur nutzlose Unterhaltung gibt (obwohl das sehr stark vertreten ist leider). Ich habe persönlich festgestellt, dass ich da nicht weiterkomme und auch nicht unbedingt einen Einfluss drauf habe wie weit ich da komme. Klar, wenn man langfristig am Ball bleibt kann man dort sicherlich Reichweite bekommen und somit auch wichtige Kontakte zu Sponsoren etc. Ich bin auch ein Freund von Langfristigkeit. Nur auf Plattformen wie Instagram und TikTok ist man schon fast gezwungen täglich anwesend zu sein, damit man vom Algorithmus besser platziert wird. So wie ich den Markt beobachte, ist man aber nicht wirklich frei dort, wenn ihr versteht was ich meine. Die Sache ist nämlich, wenn man Sponsoren hat, dann erwarten die auch etwas von den "Influencern" wie z.B. politische Korrektheit, regelmäßiger Content und Produktplatzierungen etc. Also ist man als Künstler schonmal eingeschränkt, was die künstlerische Freiheit angeht bzw. man darf sich nicht zu weit aus dem Fenster lehnen. Dazu kommt, dass es eine Kurzvideoplattform ist. Ich fotografiere Dinge.</p>
<p>Ich filme gerne auch, allerdings ist man auf Instagram oder TikTok für Reichweite mehr oder weniger dazu gezwungen Content zu erstellen, der nicht unbedingt qualitativ hochwertig ist, aber Aufmerksamkeit erregt. Ich bin ein Mensch, dem die Kunst, die Qualität, die Botschaft wichtig ist. Ich finde es äußerst schade, dass keine Online Plattform sowas ohne größere Einschränkungen fördert. Die einzige Plattform die mir da spontan einfällt ist YouTube, es gibt dort viele gute Kurzfilme. Aber auch da gibt es viele Möglichkeiten, eingeschränkt zu werden, man muss bestimmte Wörter zensieren etc.</p>
<h2>Fazit</h2>
<p>Für mich persönlich sind Plattformen wie TikTok oder Social Media nicht die optimalste Lösung. Instagram war mal eine beliebte Fotografenplattform, aber mit Fotos kommt man dort nicht mehr weit, außer man lädt unterhaltsame Kurzclips hoch und kriegt darüber Reichweite. Das ist aber nicht meine Art, ich bin der Meinung, dass man als Fotograf oder Künstler nicht gleichzeitig ein Entertainer sein muss. Deswegen möchte ich mich lieber hier auf einem klassischen Blog ausprobieren, hier werde ich hoffentlich auch eher Leute erreichen, die sich für Kunst und Fotografie interessieren. Natürlich können Social Media Plattformen nützlich sein und sie haben definitiv ihre Daseinsberechtigung, persönlich denke ich aber man sollte sie mehr dafür nutzen um sich weiterzuentwickeln oder echten Mehrwert zu bieten ohne Clickbait zu betreiben. Ich finde, dass es sowohl Online als auch Offlline wieder mehr freien Klartext, mehr Echtheit und mehr Wahrheit geben sollte und ich werde hier auf diesem Blog auch mein Bestes geben, mich persönlich daran zu halten.</p>
<p> </p>
<p> </p>
<p> </p>
<p> </p>
<p> </p>
<p> </p>
<p> </p>
<p> </p>
<p> </p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
</feed>
